深夜記錄心情

所有，只能成為回憶。
美好，只存在過去。
沒有未來。
從來都沒有。
剩下的，只有行屍走肉。
剩下的，只有虛假的幻想。
不切實際。
一切已安排。
沒有回擊的空間，
沒有選擇的餘地 ，
連鼓起勇氣也是罪。
世界把你唾棄，
世界不接納你，
更遑論做自己。
當你也不想做自己，
當你也不接受你，
唯有犧牲自己。
以最少的傷，
換更多痛。
畢竟，
所愛的比自己更重要，
得不到也不願傷害。
就這樣默默，
默默地消失。
不安傷痛早已滲透，
但也早已習慣。
反正，
從來都是這樣。
從意識到的那天起，
早已沒有得救。
只好做一次次的過路人，
守護一個又一個，傷害自己一次又一次，
也不想傷害別人一次。
是的。
沒有，未來。
沒有，救贖。
沒有，意義。
不能，逆轉。
不能，得到。
不能，得救。
只能寄望，能夠止步於此。

香港Charles Bukowski